% 2015-12-29
\chapter{Bûche de Noël}
Maman, 29 décembre 2015.

Préparation pour 12 personnes.

\begin{figure}[H]
\centering
    \includegraphics[width=0.5\linewidth]{img/BucheDeNoel.jpg}
    \caption{Bûche de Noël}
\end{figure}


\ResetRecipeCounter
\begin{recipe}{Pâte à génoise}{}{25 min}
\ingredient[]{}{}
Mettre le four à chauffer à 250\0C.

\ingredient[]{}{}
Recouvrir une plaque de cuisson\footnote{38cm $ \times $ 28cm} de papier cuisson

\ingredient[6]{}{œufs}
\ingredient[100]{g}{sucre}
\ingredient[100]{g}{farine}
\begin{enumerate}
    \item Séparer les blancs et les jaunes de 4 œufs
    \item Monter les blancs en neige ferme avec 1 cuillère à soupe de sucre au début et une cuillère à soupe de sucre à la fin
    \item Blanchir les 4 jaunes œufs plus 2 œufs complets avec le reste du sucre
    \item Ajouter la farine en une seule fois aux jaunes d'œufs blanchis
    \item Ajouter délicatement les blancs en neige aux jaunes d'œufs blanchis
    \item Étaler la pâte sur la plaque de cuisson
    \item Enfourner et faire cuire 5 minutes à 220\0C
    \item Ôter le papier cuisson dès la sortie du four
    \item Rouler la pâte dans un torchon\footnote{Ne pas trop serrer pour laisser de la place pour la crème} et laisser refroidir
\end{enumerate}

\end{recipe}


\begin{recipe}{Sirop de café}{}{5 min}
\ingredient[1]{dl}{café}
\ingredient[3]{cl}{whisky}
\begin{enumerate}
    \item Mélanger le café avec le whisky
    \item Humidifier l'intérieur de la pâte avec le sirop
\end{enumerate}
\end{recipe}


\begin{recipe}{Crème de mascarpone au café}{}{20 min}
\ingredient[250]{g}{mascarpone}
\ingredient[20]{g}{crème fleurette}
\ingredient[1]{}{œuf}
\ingredient[30]{g}{sucre}
\ingredient[7.5]{g}{sucre vanillé}
\ingredient[6.5]{g}{chantifix}
\ingredient[1.8]{g}{café soluble}
\ingredient[3]{cl}{whisky}
\begin{enumerate}
    \item Séparer le blanc et le jaune de l'œuf
    \item Monter le blanc en neige ferme avec la moitié du sucre et le whisky, ajouter le reste du sucre à la fin
    \item Dans un plat, mélanger le mascarpone, la crème fleurette, le sucre vanillé, le chantifix, le café soluble et le jaune d'œuf
    \item Incorporer délicatement la moitié des blancs en neige dans la crème, puis incorporer le reste des blancs en neige
    \item Étaler la crème de mascarpone à l'intérieur de la pâte
    \item Réserver au frais
\end{enumerate}

\end{recipe}


\begin{recipe}{Ganache au chocolat}{}{10 min}
\ingredient[100]{g}{chocolat noir}
\ingredient[12]{g}{crème fraîche}
\ingredient[1.5]{cl}{eau}
\begin{enumerate}
    \item Dans un bol, casser le chocolat et ajouter l'eau
    \item Faire fondre 30 secondes au micro-onde
    \item Mélanger jusqu'à ce que tout le chocolat soit fondu
    \item Mélanger la crème fraîche avec le chocolat fondu
    \item Napper la bûche avec la ganache au chocolat
    \item Réserver la bûche au frais
\end{enumerate}

\end{recipe}
